{
    "title": "論語一3",
    "range_remark": "(里仁)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：「里仁為美。擇不處仁，焉得知？」 知是：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.明智",
                "2.知識",
                "3.知道",
                "4.知了。"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：「人之過也，各於其黨。觀過，斯知仁矣。」 黨是：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.政黨",
                "2.類別",
                "3.姓氏",
                "4.黨派"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：「君子之於天下也，無適也，無莫也，義之於比。」 比是：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.依從",
                "2.比例",
                "3.比賽",
                "4.比喻"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：「君子懷德，小人懷土；君子懷『』，小人懷『』。」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.德.惠",
                "2.刑.惠",
                "3.惠.德",
                "4.刑.德"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：「放於利而行，多怨。」 下列何者不是放的意思：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.放縱",
                "2.縱心",
                "3.放下",
                "4.追逐"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "問題子曰：「君子喻於『』，小人喻於『』。」",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.利.義",
                "2.毅.力",
                "3.義.利",
                "4.義.惠"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：「父母之年，不可不知也：一則以喜，一則以懼。」勉人當",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.言而有信",
                "2.敦品崇禮",
                "3.報效國家",
                "4.及時行孝"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：「古者言之不出，恥躬之不逮也。」逮的意思：。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.急",
                "2及",
                "3.極",
                "4.集"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "子曰：「君子欲訥於言，而『』於行。」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.勤",
                "2. 敏",
                "3. 謹",
                "4. 慎"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "「事君數，斯辱矣；朋友數，斯疏矣。」是哪位的嘉言？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.子夏",
                "2.孔子",
                "3.子產",
                "4.子游"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 2,
            "stem": "君子去仁，.................必於是\n（請勿寫標點符號，否則電腦無法評分）",
            "answer": "惡乎成名君子無終食之間違仁造次必於是顛沛"
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 2,
            "stem": "好仁者，..........................。\n（請勿寫標點符號，否則電腦無法評分）",
            "answer": "無以尚之惡不仁者其為仁矣不使不仁者加乎其身"
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 2,
            "stem": "3.子曰：「參乎！吾道一以貫之。」曾子曰：「唯。」..............矣。」\n（請勿寫標點符號，否則電腦無法評分）",
            "answer": "子出門人問曰何謂也曾子曰夫子之道忠恕而已"
        }
    ]
}